\chapter{Αποτελέσματα \& Μετρήσεις}
Οι μετρήσεις, τα σχόλια και τα γραφήματα από τις δύο συνόδους βρίσκονται στα αρχεία \url{session1.pdf} και \url{session2.pdf}.

Στις συνόδους, εκτελέσαμε τις εξής διαδικασίες:
\begin{itemize}
\item Αναπαραγωγή ηχητικού σήματος από τη γεννήτρια ακουστικών συχνοτήτων
με αίτηση 999 πακέτων ήχου, κωδικοποιημένα κατά DPCM.
\item Αναπαραγωγή ηχητικού σήματος από τη γεννήτρια ακουστικών συχνοτήτων,
με αίτηση 999 πακέτων ήχου, κωδικοποιημένα κατά AQ-DPCM.
\item Διαδικασία λήψης \texttt{ECHO} πακέτων από το διακομιστή, χωρίς καθυστέρηση, διάρκειας 4 λεπτών.
\item Διαδικασία λήψης \texttt{ECHO} πακέτων από το διακομιστή, με καθυστέρηση, διάρκειας 4 λεπτών.
\item Λήψη εικόνων μέσω των καμερών.
\end{itemize}

Κατά τη διάρκεια εκτέλεσης των συνόδων και συγκεκριμένα κατά την αναπαραγωγή των ηχητικών αποσπασμάτων, ακούστηκαν τα εξής τραγούδια:
\newcommand{\refSong}[1]{Ίδιο με το \hyperref[song:#1]{\ref{song:#1}}}
\begin{enumerate}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=vkJ5ff0-tDQ}{Νικητές - Δεν μπορώ να περιμένω}.\label{song:1}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=xypk6Gk5QzE}{French Affair - Comme Ci, Comme Ca}.\label{song:2}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=-kcOpyM9cBg}{Ludwig van Beethoven - Ode an die Freude/Ode to Joy}.\label{song:3}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=T6SvXr9r3OQ}{Chase the Sun – Planet Funk}.\label{song:4}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=YPwtJ89jes4}{Kylie Minogue - Can't Get You Out Of My Head}.\label{song:5}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=94dY-QxjDiE}{Vangelis - Conquest of Paradise}.\label{song:6}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=W74DSSTaIuU}{Σαββόπουλος - Θαλασσογραφία}.\label{song:7}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=n5Sju9fTLUk}{Elena Paparizou - My Number One}.\label{song:8}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=r1DMnQHvN7A}{Θεοδωράκης - Theme from Serpico}.\label{song:9}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=raK2GNAFhJY}{Tanto Project - Perfect Colour}.\label{song:10}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=R4ywCBarWJc}{Rene Aubry - Apres la pluie}.\label{song:11}
\item \refSong{11} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:12}
\item \refSong{3} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:13}
\item \refSong{1} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:14}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=OpoLvi_GQYA}{Μητροπάνος - Σ’ Αναζητώ στη Σαλονίκη}.\label{song:15}
\item \refSong{15} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:16}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=pSujHbm-rG8}{Θεοδωράκης - Χαρταετοί}.\label{song:17}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=RWRKkBklg0o}{Intrumental 101 Orchestra - The sound of silence}.\label{song:18}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=oASZG96v0Rk}{Akcent - That's My Name}.\label{song:19}
\item \refSong{19} (διαφορετικό απόσπασμα + vocals).\label{song:20}
\item \refSong{19} (διαφορετικό απόσπασμα + γυναικεία vocals).\label{song:21}
\item \refSong{19} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:22}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=tuXOTlYOSEA}{Residence Deejays - Sexy Love}.\label{song:23}
\item \refSong{23} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:24}
\item \refSong{18} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:25}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=93EiXRdODow}{Μάνος Λοΐζος - Το Ζεϊμπέκικο της Ευδοκίας}.\label{song:26}
\item \refSong{26} (διαφορετικό απόσπασμα).\label{song:27}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=xwtdhWltSIg}{R.E.M. - Losing My Religion}.\label{song:28}
\item \refSong{28}.\label{song:29}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=Zfla6ZScIsI}{Πολυκανδριώτης - Ζεϊμπέκικο της έναρξης στους Ολυμπιακούς αγώνες του 2004}.\label{song:30}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=eaScyfSHc-Y}{Kraftwerk - Radioactivity}.\label{song:31}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=voS5bT5u6s8}{Σακελλαρίου - Ένα τραγούδι πες μου ακόμα}.\label{song:32}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=OPSPCUk-vLU}{Μαργαρίτης - Στο κελί 33}.\label{song:33}
\item \refSong{33}.\label{song:34}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=7IClj68eFeM}{Γρηγόρης Μπιθικώτσης - Φεγγάρι μάγια μου'κανες}.\label{song:35}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=Pt3zKfq9UFw}{Καζαντζίδης - Πριν το χάραμα μονάχος}.\label{song:36}
\item \href{https://www.youtube.com/watch?v=fYAC5Ngvt2I}{Θεοδωράκης - Το ψωμί είναι στο τραπέζι}.\label{song:37}
% TODO:\item.\label{song:38}
\end{enumerate}
Τα κομμάτια που λαμβάνουμε όταν στέλνουμε κωδικό από 39 μέχρι 99 είναι ίδια με το τραγούδι 38.
